\chapter*{Практическая часть}
\textbf{Задание:} создать базу знаний: <<ПРЕДКИ>>, позволяющую наиболее эффективным способом (за меньшее количество шагов, что обеспечивается меньшим количеством предложений БЗ – правил), и используя разные варианты (примеры) одного вопроса, определить (указать: какой вопрос для какого варианта):

\begin{enumerate}
	\item По имени субъекта определить всех его бабушек (предки 2-го колена);
	\item По имени субъекта определить всех его дедушек (предки 2-го колена);
	\item По имени субъекта определить всех его бабушек и дедушек (предки 2-го колена);
	\item По имени субъекта определить его бабушку по материнской линии (предки 2-го колена);
	\item По имени субъекта определить его бабушку и дедушку по материнской линии (предки 2-го колена).
\end{enumerate}

Минимизировать количество правил и количество вариантов вопросов. Использовать конъюнктивные правила и простой вопрос.

Для одного из вариантов ВОПРОСА и конкретной БЗ составить таблицу, отражающую конкретный порядок работы системы, с объяснениями:

\begin{itemize}
	\item очередная проблема на каждом шаге и метод ее решения,
	\item каково новое текущее состояние резольвенты, как получено,
	\item какие дальнейшие действия? (запускается ли алгоритм унификации? Каких термов? Почему этих?),
	\item вывод по результатам очередного шага и дальнейшие действия.
\end{itemize}

Так как резольвента хранится в виде стека, то состояние резольвенты требуется отображать в столбик: вершина – сверху! Новый шаг надо начинать с нового состояния резольвенты!

На листинге 1 представлен код программы:

\FloatBarrier
\begin{lstinputlisting}[style={lsp}]{src/main.pro}
\end{lstinputlisting}
\FloatBarrier

В приложении 1 приведены таблицы для описания порядка ответа на вопрос, как выбираются знания.

\chapter*{Теоретические вопросы}

\section*{1. В каком случае система запускает алгоритм унификации? (Как эту необходимость на формальном уровне распознает система?)}
Унификация – необходима для того, чтобы определить дальнейший путь поиска решений. Унификация заканчивается конкретизацией части переменных.

\section*{2. Каковы назначение и результат использования алгоритма унификации?}
Алгоритм унификации – основной шаг с помощью которого система отвечает на вопросы унификации. 
На вход алгоритм принимает два терма, возвращает флаг успешности унификации, и если успешно, то подстановку.

\section*{3. Какое первое состояние резольвенты?}
Стек, который содержит конъюнкцию целей, истинность которых система должна доказать, называется
резольвентой. Первое состояние резольвенты - вопрос.

\section*{4. Как меняется резольвента?}
Резольвента меняется в 2 этапа:
\begin{enumerate}
	\item Редукция – замена подцели телом того правила, с заголовком которого успешно унифицируется данная подцель
	\item Применение ко всей резольвенте подстановки.
\end{enumerate}

Резольвента уменьшается, если удаётся унифицировать подцель с фактом. Система отвечает «Да», только
когда резольвента становится пустой.

\section*{5. В каких пределах программы уникальны переменные?}
Областью действия переменной в Прологе является одно предложение.
В разных предложениях может использоваться одно имя переменной для обозначения разных объектов.

\section*{6. Как применяется подстановка, полученная с помощью алгоритма унификации?}
Пусть дан терм: $А(X_1, X_2, \ldots , X_n)$.
Подстановка --- множество пар, вида: \\ $\{X _ i = t _ i\}$, где $X_i$ --- переменная, а $t_i$ --- терм.

В ходе выполнения программы выполняется связывание переменных с различными объектами, этот процесс называется конкретизацией. Это относится только к именованным переменным. Анонимные переменные не могут быть связаны со значением.

\section*{7. В каких случаях запускается механизм отката?}
Механизм отката, который осуществляет откат программы к той точке, в которой выбирался унифицирующийся с последней подцелью дизъюнкт.
Для этого точка, где выбирался один из возможных унифицируемых с подцелью дизъюнктов, запоминается в специальном стеке, для последующего возврата к ней и выбора альтернативы в случае неудачи. 
При откате все переменные, которые были означены в результате унификации после этой точки, опять становятся свободными.